'\" te
.\" Copyright 2002 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH did 7 "2001 年 4 月 24 日" "Sun Cluster 3.2" "Sun Cluster デバイスおよびネットワークインタフェース"
.SH 名前
did \- ユーザーが構成可能なディスク ID ドライバ
.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
ディスク ID (DID) はユーザーによる構成が可能な擬似デバイスドライバであり、使用しているディスク、テープ、および CD-ROM デバイスへのアクセスを提供します。デバイスが一意のデバイス ID をサポートする場合、デバイス ID に従って 1 つのデバイスに複数のパスが決定されます。同じデバイス ID に複数のパスが使用可能な場合でも、実際のデバイスに与えられる DID 名は 1 つのみです。
.sp
.LP
クラスタ環境では、複数のホストまたはコントローラへの接続にかかわらず、特定の物理デバイスが同じ DID 名を持ちます。ただし、これは物理ディスクなど広域で単一のデバイス識別名をサポートするデバイスの場合にのみ該当します。
.sp
.LP
DID は、\fB/dev/did\fR 下で管理される各デバイスタイプ用に同じディレクトリを保持しています。これらのディレクトリにあるデバイスは、DID 以外のデバイスと同様の動作をします。たとえば、ディスクや CD-ROM デバイスのスライスの保持や、さまざまなテープデバイス操作に使用する名前の保持があります。\fB/dev/did/rdsk\fR と \fB/dev/did/rdsk\fR により、ディスク用に raw デバイスアクセスとブロックデバイスアクセスもサポートされます。 
.sp
.LP
どの時点でも、入出力はデバイスへの一方向のパスのみサポートされます。DID によるマルチパス機能は現在サポートされていません。
.sp
.LP
DID デバイスを使用するには、まず scdidadm(1M) コマンドを使用して初期化します。
.SH IOCTLS
.sp
.LP
DID ドライバは、管理ノードおよび各 DID デバイスマイナーのノードを保持します。
.sp
.LP
管理ノードでサポートされるユーザー ioctls はありません。
.sp
.LP
\fBDKIOCINFO\fR ioctl は、\fB/dev/did/rdsk/d0s2\fR などの DID デバイスノードに対して呼び出された場合にサポートされます。
.sp
.LP
その他の ioctls は、次のドライバに直接渡されます。
.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/dev/did/dsk/dnsm\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
ブロックディスクまたは CD-ROM デバイス (\fBn\fR はデバイス番号、\fBm\fR はスライス番号)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/dev/did/rdsk/dnsm\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
raw ディスクまたは CD-ROM デバイス (\fBn\fR はデバイス番号、\fBm\fR はスライス番号)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/dev/did/rmt/n\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
テープデバイス (\fBn\fR はデバイス番号)
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/dev/did/admin\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
管理デバイス
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/kernel/drv/did\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
ドライバモジュール
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/kernel/drv/did.conf\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
ドライバ構成ファイル
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/did.conf\fR \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
クラスタ化されていないシステム用の \fBscdidadm\fR 構成ファイル
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBCluster Configuration Repository\fR (CCR)ファイル \fR
.ad
.RS 36n
.rt  
scdidadm(1M) は、クラスタ化されたシステムの CCR で構成を保守します。
.RE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBdevfsadm\fR(1M)、Intro(1CL)、cldevice(1CL)、scdidadm(1M)
.SH 注意事項
.sp
.LP
DID はデバイス用の名前を、デバイスホットプラグ時にオーバーヘッドを減らすためにまとめて作成します。ディスクのデバイス名は、\fB/dev/did/dsk\fR と\fB/dev/did/rdsk\fR に作成されます。一度に作成されるのは 100 個のディスクまでです。テープのデバイス名は \fB/dev/did/rmt \fR に作成されます。一度に作成されるのは 10 個のテープまでです。クラスタに追加されるデバイスが、現在の名前で処理できる数より多い場合は、別のグループが作成されます。
